\documentclass[12pt, a4paper]{extarticle}

\usepackage{DejaVuSans}
%% Another possibility is
%% \usepackage{dejavu}
%% which loads the DejaVu Serif and DejaVu Sans Mono fonts as well
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{parskip}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[none]{hyphenat}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 

\usepackage{tcolorbox}
\newtcolorbox{info-box}{colback=cyan!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=cyan!60!black}
\newtcolorbox{fill-box}{colback=cyan!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=cyan!60!black,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont}
\newtcolorbox{warning-box}{colback=orange!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=orange!80!black}
\newtcolorbox{error-box}{colback=red!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=red!75!black}
\newenvironment{eleve}[1]{
    \begin{fill-box}
    \begin{multicols}{#1}
        }{
    \end{multicols}
    \end{fill-box}}


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{1\up{ère} NSI}
\rhead{TD Représentation Entiers relatifs et Nombres réels}

\title{\vspace{-1cm}TD Entiers relatifs et Nombres réels}
\author{}
\date{}

\begin{document}
% \thispagestyle{empty}
\setlength{\columnseprule}{1pt}

\maketitle\vspace{-3cm}

\subsection*{Entiers relatifs $\mathbb{Z}$}

\textbf{1.1} Convertir les décimaux relatifs suivants en binaire sur 2 octets

\begin{eleve}{3}
    $2022\\-15\\-35000\\0\\-1$
\end{eleve}

\textbf{1.2} Convertir les nombres binaires relatifs suivants en décimal
\begin{eleve}{2}
    $0000~0011~0101~1111_2$\\
    $1000~1110~0100~1110_2$\\
    $0010~1110~0010~1100_2$\\
    $1111~1100~1010~1001_2$
\end{eleve}

\subsection*{Nombres réels $\mathbb{R}$ à virgule fixe}
\textbf{2.1} Convertir les nombres réels suivants en binaire à virgule fixe

\begin{eleve}3
    $54,0625\\5442,52\\2,0624\\1\\84,1259765625$
\end{eleve}

\textbf{2.2} {Convertir les nombres binaires suivants en décimal}

\begin{eleve}2
    $110101,1111_2\\
    1,01110001011_2\\
    1000111,00100111_2\\
    0,001001_2$
\end{eleve}

\subsection*{Nombres réels $\mathbb{R}$ à virgule flottante}
\textbf{3.1} {Convertir les nombres réels suivants en binaire à virgule flottante de précision 32 bits}

\begin{fill-box}
    $54,0625\hfill-5442,52\hfill-2,0624\hfill1\hfill-84,1259765625$
\end{fill-box}

Quels sont les valeurs en décimal des nombres binaires que vous avez trouvés ?

\textbf{3.2} {Convertir les nombres réels de la question précédente en binaire à virgule flottante de précision 64 bits}

\begin{fill-box}
    $54,0625\hfill-5442,52\hfill-2,0624\hfill1\hfill-84,1259765625$
\end{fill-box}

Quels sont les valeurs en décimal des nombres binaires que vous avez trouvés ?

\textbf{3.3} {Convertir les nombres binaires flottants suivants en décimal}

\begin{fill-box}
    $00000011~01011111~10001110~01001110_2\\
    11001101~11001000~00101110~00101100_2\\
    00000011~01011111~10001110~01001110~11001101~11001000~00101110~00101100_2$
\end{fill-box}
    
\thispagestyle{empty}
\end{document}